我坐上日本馬拉松的救援巴士 - 曾志豪

我坐上日本馬拉松的救援巴士 - 曾志豪

作者提供圖片

大半年前報名參加金澤馬拉松，還興致勃勃呼朋引伴一起參加。誰知腳傷影響，早就投降不打算落場跑，就當渡假散心。另一名同伴也是報了名，卻又懶惰疏於練習，對自己能完成賽事毫無信心，所以雖然同來金澤，卻沒有為賽跑做任何工夫，包括只穿了一對悠閒鞋來逛街。

但日本的跑步文化實在影響力驚人，我們去到金澤JR站，一出門口已經有許多穿着黃色風褸的工作人員，在車站指示方向，又派發宣傳單張。朋友第一次參加海外馬，看見他們整齊的制服、友善的眼神，已經覺得不可思議，熱血沸騰。再入到會場，一塊巨型簽名壁報板掛在正中央，全部密密麻麻寫滿跑手心聲。我看到許多人寫着「香港加油」、「光復香港」、「五大訴求缺一不可」，一下子覺得香港的運動衝出國際，讓全世界聽到反抗的聲音。朋友覺得跑步有附加意義，重演落場鬥志，甚至誇張到即場在Expo買了對新跑鞋。是的，居然用一對只穿了不足24小時的新跑鞋在全馬競走，而更可怕的是，她居然成功完成初馬！只能說，鬥志是主菜，裝備是輔助。

我本來傷了腳踝，根本不能跑，只打算到場打咭便退場。誰知又是讓會場的氣氛吸引，看到沿途街坊和你笑着加油，你不好意思停下來；看到市民和你說「香港奸巴爹」，你覺得不能丟了香港人的架。我們是每個星期都被速龍追捕、每一個月都有一次鄧寇克大撤退的香港人啊！怎能這麼快便放棄。就是這樣，5K10K15K22K最後跑到26km，舊患復發，不能受力不能發力，根本無法再跑，只能無奈等救援車接濟。

日本的救援車很貼心，比賽當日風雨交加，全身濕透；上到救援巴士有暖氣開放，更給你一張厚厚大毛氈包裹，十足露宿者。許多DQ跑手在車上都默不作聲，慚愧自己的表現，埋怨自己的不爭氣。我倒處之泰然，我知道的，今日被DQ，明天捲土重來；今天香港也在跑一場超級馬拉松，環境惡劣，但沿途也是有一班超級熱心的街坊，應援相助。終有一天，我們會完成賽事，煲底相見！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

【 抗 暴 物 資 】 香 港 人 既 物 資 站， 物 資 任 你 黎 攞 ！！！！！！！！！！！！！